\begin{frametext}{Аккустическая модель}
    Для получения букв из звуков при распознании речи используется аккустическая модель на основе СММ.
\end{frametext}

\begin{frametext}{Аккустическая модель}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            [node distance=.8cm, start chain=going below,]
            \node[node, join, opacity=0.2]{Шумоподавление};
            \node[node, join, opacity=1.0]{Акустическая модель};
            \node[node, join, opacity=0.2]{Языковая модель};
            \node[node, join, opacity=0.2]{Декодер};
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{frametext}

\begin{frame}{СММ в аккустической модели}
    \begin{itemize}
        \item \(N\) --- длина текста;
        \item \(S\) --- позиции символов в тексте;
        \item \(M\) --- количество букв в алфавите;
        \item \(V\) --- сам алфавит;
        \item \(q_t\) --- символ произносимый в момент времени \(t\);
        \item \(t_t\) --- звук в момент времени \(t\).
    \end{itemize}
\end{frame}